《科大學生會就嚴民教授網上言論之聲明》

《科大學生會就嚴民教授網上言論之聲明》

本會接獲通知，本校數學系教授嚴民於社交媒體表示武漢肺炎被誇大，認為一同前往中国公幹的科大教職員戴着口罩「看著特愚蠢」，又表示香港同事「閉塞貧乏，怪不得什麼都怕」。

本會代表科大為其不負責任言論向廣大市民道歉，嚴教授出生於衛生水平薄弱的中国，相信其言論乃缺乏常識的結果，而非刻意營造肺炎容易散播的環境。

嚴教授又於社交媒體表示口罩「感冒了就戴，不感冒就不戴」，本會在此提醒各位口罩除了防止散播病菌亦用以預防感染病菌，希望嚴教授以實名於網上發表偉論前先動動腦轉轉彎，可能會快快解決了肺炎。

本會呼籲所有學生上嚴教授的課時做足預防措施，防範病菌經唾液傳染。本會亦呼籲嚴教授自行無期隔離，以免傳播愚蠢病。

香港科技大學學生會
二零二零年一月二十九日

代道歉 靚波

教授都咁無常識，難怪有一大班盲信中共嘅愚民

嚴民教授涉嫌於科大學生集會對學生郁手

嚴教授出生於衛生水平薄弱的中国，相信其言論乃缺乏常識的結果，而非刻意營造肺炎容易散播的環境。

笑死

科大學生會好波

靚抽

動動腦轉轉彎

識玩

竟然請埋D咁既人教書, 唔怪今時今日既香港變到咁既樣

支那人

倒果為因

佢9X年已經係度做 (X < 7)

唔撚駛佢交代
代佢道歉完隊佢

然後過幾日嚴民教授中肺炎就好笑了

作為科大數學人，真係恥與為伍

屌， 垃圾

本會亦呼籲嚴教授自行無期隔離，以免傳播愚蠢病。

衰肛先係非禮人

嚴民係推撞學生

果種基因深刻到讀幾多書都幫唔到佢